<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>RAKIFSUL</title>
    <link href="https://www.rakifsul.my.id/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://www.rakifsul.my.id" />
    <updated>2024-03-05T18:36:25+07:00</updated>
    <author>
        <name>RAKIFSUL</name>
    </author>
    <id>https://www.rakifsul.my.id</id>

    <entry>
        <title>Blender 3D Model Low Poly Koleksi 1</title>
        <author>
            <name>RAKIFSUL</name>
        </author>
        <link href="https://www.rakifsul.my.id/blender-3d-model-low-poly-koleksi-1.html"/>
        <id>https://www.rakifsul.my.id/blender-3d-model-low-poly-koleksi-1.html</id>
            <category term="Produk IT Asset"/>
            <category term="Produk"/>

        <updated>2024-03-05T18:23:41+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    A. Pendahuluan Blender adalah aplikasi 3D Modelling yang gratis dan open source. Di karya ini, saya menjual beberapa 3D model yang dibuat dengan Blender. Karya ini adalah kumpulan 3D model low poly yang dibuat dengan Blender. Isinya terdiri dari 10 3D model yang dikumpulkan. Berikut&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h3>A. Pendahuluan</h3>
<p>Blender adalah aplikasi 3D Modelling yang gratis dan open source.</p>
<p>Di karya ini, saya menjual beberapa 3D model yang dibuat dengan Blender.</p>
<h3>B. Karya Apakah Ini?</h3>
<p>Karya ini adalah kumpulan 3D model low poly yang dibuat dengan Blender.</p>
<p>Isinya terdiri dari 10 3D model yang dikumpulkan.</p>
<h3>C. Daftar 3D Model yang Disertakan</h3>
<p>Berikut ini adalah daftar file 3D modelnya.</p>
<ul>
<li>Car001.blend</li>
<li>Car002.blend</li>
<li>Car003.blend</li>
<li>Car004.blend</li>
<li>Robot001.blend</li>
<li>Tank001-Black.blend</li>
<li>Tank001-Red.blend</li>
<li>Tank002-Black.blend</li>
<li>Tank002-Red.blend</li>
<li>Turret001.blend</li>
</ul>
<h3>D. Screenshot</h3>
<p>Berikut ini adalah screenshot-nya.</p>
<div class="gallery-wrapper"><div class="gallery"  data-is-empty="false" data-translation="Add images" data-columns="3">
<figure class="gallery__item"><a href="https://www.rakifsul.my.id/media/posts/59/gallery/Car001.png" data-size="1024x550"><img loading="lazy" src="https://www.rakifsul.my.id/media/posts/59/gallery/Car001-thumbnail.png" alt="" width="768" height="413"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://www.rakifsul.my.id/media/posts/59/gallery/Car002.png" data-size="1024x550"><img loading="lazy" src="https://www.rakifsul.my.id/media/posts/59/gallery/Car002-thumbnail.png" alt="" width="768" height="413"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://www.rakifsul.my.id/media/posts/59/gallery/Car003.png" data-size="1024x550"><img loading="lazy" src="https://www.rakifsul.my.id/media/posts/59/gallery/Car003-thumbnail.png" alt="" width="768" height="413"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://www.rakifsul.my.id/media/posts/59/gallery/Car004.png" data-size="1024x550"><img loading="lazy" src="https://www.rakifsul.my.id/media/posts/59/gallery/Car004-thumbnail.png" alt="" width="768" height="413"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://www.rakifsul.my.id/media/posts/59/gallery/Robot001.png" data-size="1024x550"><img loading="lazy" src="https://www.rakifsul.my.id/media/posts/59/gallery/Robot001-thumbnail.png" alt="" width="768" height="413"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://www.rakifsul.my.id/media/posts/59/gallery/Tank001-Black.png" data-size="1024x550"><img loading="lazy" src="https://www.rakifsul.my.id/media/posts/59/gallery/Tank001-Black-thumbnail.png" alt="" width="768" height="413"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://www.rakifsul.my.id/media/posts/59/gallery/Tank001-Red.png" data-size="1024x550"><img loading="lazy" src="https://www.rakifsul.my.id/media/posts/59/gallery/Tank001-Red-thumbnail.png" alt="" width="768" height="413"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://www.rakifsul.my.id/media/posts/59/gallery/Tank002-Black.png" data-size="1024x550"><img loading="lazy" src="https://www.rakifsul.my.id/media/posts/59/gallery/Tank002-Black-thumbnail.png" alt="" width="768" height="413"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://www.rakifsul.my.id/media/posts/59/gallery/Tank002-Red.png" data-size="1024x550"><img loading="lazy" src="https://www.rakifsul.my.id/media/posts/59/gallery/Tank002-Red-thumbnail.png" alt="" width="768" height="413"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://www.rakifsul.my.id/media/posts/59/gallery/Turret001.png" data-size="1024x550"><img loading="lazy" src="https://www.rakifsul.my.id/media/posts/59/gallery/Turret001-thumbnail.png" alt="" width="768" height="413"></a></figure>
</div></div>
<h3>E. Disclaimer</h3>
<ul>
<li>File tidak dijamin bisa dibuka dengan benar.</li>
</ul>
<hr>
<p class="align-center"><a class="btn" style="width: 100%;" href="https://karyakarsa.com/rakifsul/blender-3d-model-low-poly-koleksi-1" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Dapatkan</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Tips Memperbaiki Bug saat Coding</title>
        <author>
            <name>RAKIFSUL</name>
        </author>
        <link href="https://www.rakifsul.my.id/tips-memperbaiki-bug-saat-coding.html"/>
        <id>https://www.rakifsul.my.id/tips-memperbaiki-bug-saat-coding.html</id>
            <category term="Awareness IT"/>
            <category term="Awareness"/>

        <updated>2024-03-05T18:26:49+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Debugging adalah proses mengidentifikasi, memahami, dan memperbaiki kesalahan atau bug dalam sebuah program komputer. Ini adalah bagian penting dari proses pengembangan perangkat lunak di mana programmer mencari tahu mengapa program tidak berfungsi seperti yang diharapkan dan memperbaiki masalah tersebut. Proses debugging biasanya melibatkan beberapa langkah,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <div class="flex-1 overflow-hidden">
<div class="react-scroll-to-bottom--css-mlisr-79elbk h-full">
<div class="react-scroll-to-bottom--css-mlisr-1n7m0yu">
<div class="flex flex-col pb-9 text-sm">
<div class="w-full text-token-text-primary" data-testid="conversation-turn-5">
<div class="px-4 py-2 justify-center text-base md:gap-6 m-auto">
<div class="flex flex-1 text-base mx-auto gap-3 md:px-5 lg:px-1 xl:px-5 md:max-w-3xl lg:max-w-[40rem] xl:max-w-[48rem] group final-completion">
<div class="relative flex w-full flex-col agent-turn">
<div class="flex-col gap-1 md:gap-3">
<div class="flex flex-grow flex-col max-w-full">
<div class="min-h-[20px] text-message flex flex-col items-start gap-3 whitespace-pre-wrap break-words [.text-message+&amp;]:mt-5 overflow-x-auto" data-message-author-role="assistant" data-message-id="20f20677-d94d-4ea6-92a4-ccfb583cd08b">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert light">
<p>Debugging adalah proses mengidentifikasi, memahami, dan memperbaiki kesalahan atau bug dalam sebuah program komputer.</p>
<p>Ini adalah bagian penting dari proses pengembangan perangkat lunak di mana programmer mencari tahu mengapa program tidak berfungsi seperti yang diharapkan dan memperbaiki masalah tersebut.</p>
<p>Proses debugging biasanya melibatkan beberapa langkah, seperti:</p>
<ol>
<li>
<p><strong>Reproduksi Masalah</strong>: Pertama-tama, Anda perlu memastikan bahwa masalah atau kesalahan yang terjadi dapat direproduksi secara konsisten. Ini adalah proses identifikasi kondisi atau langkah-langkah yang menyebabkan kesalahan tersebut muncul.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Identifikasi Sumber Masalah</strong>: Setelah masalah direproduksi, langkah berikutnya adalah mengidentifikasi sumber masalah. Ini mungkin melibatkan memeriksa nilai variabel, melacak jalur eksekusi kode, atau memeriksa pesan kesalahan yang dihasilkan.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Perbaikan Kesalahan</strong>: Setelah sumber masalah ditemukan, langkah selanjutnya adalah memperbaiki kesalahan tersebut. Ini bisa melibatkan perubahan kode, penyesuaian konfigurasi, atau implementasi solusi alternatif.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Pengujian Kembali</strong>: Setelah perbaikan dilakukan, penting untuk menguji kembali program untuk memastikan bahwa masalah telah diperbaiki tanpa membuat masalah baru.</p>
</li>
</ol>
<p>Debugging dapat dilakukan dengan berbagai cara, termasuk menggunakan pernyataan print/log/console.log (tergantung bahasa), menggunakan alat debugger yang disediakan oleh lingkungan pengembangan terintegrasi (IDE), atau dengan menggunakan breakpoint.</p>
<p>Tujuan utama dari debugging adalah untuk memastikan bahwa program berfungsi sesuai dengan yang diharapkan dan bebas dari bug atau kesalahan yang dapat mengganggu fungsionalitasnya.</p>
<p>Berikut adalah beberapa tips yang dapat membantu Anda dalam proses debugging:</p>
<ol>
<li>
<p><strong>Pahami Kode Anda</strong>: Penting untuk memahami struktur dan logika dari kode yang Anda tulis sebelum Anda mulai debugging. Ini akan membantu Anda dalam mengidentifikasi masalah dan mengurangi waktu yang Anda perlukan untuk mencari solusi. Itulah sebabnya, <a href="https://www.rakifsul.my.id/ini-alasannya-anda-perlu-belajar-coding-dengan-membaca-kode.html">Anda disarankan belajar coding dengan membaca kode dari awal</a>.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Gunakan Pernyataan Print</strong>: Salah satu cara paling sederhana namun efektif untuk debugging adalah dengan menambahkan pernyataan print di beberapa titik dalam kode Anda untuk melacak nilai variabel atau jalur eksekusi program. Ini membantu Anda memahami apa yang terjadi di dalam program Anda saat berjalan.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Debugger</strong>: Sebagian besar lingkungan pengembangan (IDE) menyediakan alat debugging yang kuat. Anda dapat menggunakan debugger untuk melacak eksekusi kode baris demi baris, mengamati nilai variabel, dan menemukan tempat di mana kesalahan terjadi.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Menggunakan Penyederhanaan</strong>: Jika Anda memiliki bagian kode yang kompleks, cobalah untuk menyederhanakan masalah dengan membuat kode yang lebih kecil dan memperluasnya dari sana. Ini membantu Anda untuk fokus pada bagian yang menyebabkan masalah. Hal ini sejalan dengan <a href="https://www.rakifsul.my.id/kenapa-saya-menggunakan-contoh-project-yang-relatif-sederhana-untuk-belajar-coding.html">alasan mengapa contoh kode yang saya jual relatif sederhana</a>.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Pelajari Pesan Kesalahan</strong>: Pesan kesalahan yang dihasilkan oleh interpreter atau kompilator seringkali memberikan petunjuk yang berguna tentang masalah yang terjadi. Luangkan waktu untuk membaca pesan kesalahan dengan cermat dan mengidentifikasi bagian kode yang terlibat.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Uji Kasus Ekstrem</strong>: Pastikan untuk menguji kasus ekstrem atau batas dalam kode Anda. Masalah sering kali muncul ketika aplikasi dihadapkan pada kondisi yang tidak terduga atau tidak biasa.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Reproduksi Masalah</strong>: Jika Anda mengalami masalah tertentu, coba duplikasi masalah tersebut dengan kondisi yang sama atau serupa. Ini akan membantu Anda untuk memahami kondisi yang menyebabkan masalah dan mengisolasi sumber masalah.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Refactoring</strong>: Terkadang masalah muncul karena kode yang rumit atau tidak efisien. Melakukan refactoring dapat membantu dalam membersihkan dan mengoptimalkan kode Anda, yang pada gilirannya dapat memperbaiki atau mencegah masalah.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Baca Dokumentasi</strong>: Jika Anda menggunakan pustaka atau alat yang tidak Anda buat sendiri, jangan ragu untuk merujuk ke dokumentasi resmi. Dokumentasi sering kali berisi informasi yang berguna tentang cara menggunakan pustaka atau alat tersebut dengan benar.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Istirahat</strong>: Terkadang, ketika Anda terjebak dalam proses debugging yang sulit, hal terbaik yang dapat Anda lakukan adalah mengambil istirahat sejenak. Mengambil jeda dan kembali dengan pikiran yang segar dapat membantu Anda untuk melihat masalah dari sudut pandang yang berbeda dan menemukan solusi yang lebih baik.</p>
</li>
</ol>
<h2>Penutup</h2>
<p>Itulah beberapa tips memperbaiki bug saat coding.</p>
<p>Walaupun terlihat agak rumit, pada dasarnya debugging adalah pekerjaan sains.</p>
<p>Jika Anda masih ingat metode ilmiah yang dipelajari di Biologi, cara melakukan debugging kira-kira seperti itu.</p>
<p>Jadi, teruslah berlatih.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Tips Memecahkan Masalah Coding</title>
        <author>
            <name>RAKIFSUL</name>
        </author>
        <link href="https://www.rakifsul.my.id/tips-memecahkan-masalah-coding.html"/>
        <id>https://www.rakifsul.my.id/tips-memecahkan-masalah-coding.html</id>
            <category term="Awareness IT"/>
            <category term="Awareness"/>

        <updated>2024-03-05T18:26:58+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Coding dan pemecahan masalah sangat erat hubungannya karena coding pada dasarnya adalah proses pemecahan masalah yang diimplementasikan dalam bentuk instruksi untuk komputer. Sebelum Anda mulai menulis kode, misalnya, Anda harus memahami masalah yang ingin Anda pecahkan. Ini melibatkan pemahaman mendalam tentang masalah tersebut, serta bagaimana&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Coding dan pemecahan masalah sangat erat hubungannya karena coding pada dasarnya adalah proses pemecahan masalah yang diimplementasikan dalam bentuk instruksi untuk komputer. </p>
<p>Sebelum Anda mulai menulis kode, misalnya, Anda harus memahami masalah yang ingin Anda pecahkan.</p>
<p>Ini melibatkan pemahaman mendalam tentang masalah tersebut, serta bagaimana masalah tersebut dapat dipecahkan dengan menggunakan pemrograman.</p>
<p>Proses merencanakan solusi untuk masalah secara efisien merupakan bagian integral dari pemrograman.</p>
<p>Ini melibatkan pertimbangan algoritma, struktur data, dan logika yang diperlukan untuk mencapai tujuan yang diinginkan.</p>
<p>Setelah Anda merencanakan solusi, Anda perlu mengubahnya menjadi kode yang dapat dipahami oleh komputer.</p>
<p>Ini melibatkan penggunaan sintaksis dan konvensi yang benar dari bahasa pemrograman yang Anda gunakan.</p>
<p>Saat kode ditulis pun, masih ada kemungkinan munculnya masalah. Untuk memecahkannya, diperlukan debugging.</p>
<p>Berikut ini beberapa tips untuk memecahkan masalah coding.</p>
<h2>Pahami masalah dengan baik</h2>
<p>Sebelum Anda mulai menulis kode, pastikan Anda memahami masalah yang ingin Anda pecahkan.</p>
<p>Lakukan identifikasi masalah utama dari tugas yang diberikan.</p>
<h2>Buat rancangan terlebih dahulu</h2>
<p>Sebelum mulai menulis kode, pikirkan tentang solusi secara keseluruhan.</p>
<p>Buatlah rencana atau alur kerja tentang bagaimana Anda akan menyelesaikan masalah tersebut.</p>
<h2>Gunakan pseudocode</h2>
<p>Tulis pseudocode sebelum menulis kode sebenarnya.</p>
<p>Ini membantu Anda merencanakan algoritma tanpa terjebak dalam sintaksis bahasa pemrograman tertentu.</p>
<h2>Bergantung pada debug tools</h2>
<p>Debugging adalah bagian penting dari pemecahan masalah dalam coding.</p>
<p>Pelajari cara menggunakan alat-alat debugging yang tersedia dalam lingkungan pengembangan Anda.</p>
<p>Hal ini dapat membantu Anda mengidentifikasi dan memperbaiki bug dengan lebih efisien.</p>
<h2>Berlatih pemecahan masalah</h2>
<p>Semakin sering Anda memecahkan masalah, semakin baik Anda akan menjadi.</p>
<p>Terlibatlah dalam tantangan pemrograman, berpartisipasilah dalam forum atau komunitas pemrograman, dan selalu mencari tahu cara untuk meningkatkan keterampilan pemecahan masalah Anda.</p>
<h2>Jangan ragu untuk mencari bantuan</h2>
<p>Jika Anda terjebak dan tidak dapat menemukan solusi untuk masalah tertentu, jangan ragu untuk meminta bantuan.</p>
<p>Diskusikan masalah Anda dengan teman, mentor, atau komunitas online.</p>
<p>Selain itu, Anda juga bisa <a href="https://www.rakifsul.my.id/jadikan-internet-dan-pengalaman-sebagai-mentor-codingmu.html">searching di website-website tentang coding atau tanya ke AI</a>.</p>
<p>Terkadang, sudut pandang baru dapat membuka jalan bagi solusi yang efektif.</p>
<h2>Pecahlah masalah coding menjadi bagian-bagian kecil</h2>
<p>Memecahkan masalah besar secara sekaligus merupakan hal yang sulit.</p>
<p>Untuk mempermudah, pecahlah masalah tersebut menjadi bagian-bagian kecil.</p>
<p>Sebagai contoh, jika Anda membuat aplikasi create, read, update, delete yang disertai fitur login dan pagination, maka pecahlah menjadi:</p>
<ol>
<li>create</li>
<li>read</li>
<li>update</li>
<li>delete</li>
<li>login</li>
<li>register</li>
<li>logout</li>
<li>pagination</li>
</ol>
<p><a href="https://www.rakifsul.my.id/kenapa-saya-menggunakan-contoh-project-yang-relatif-sederhana-untuk-belajar-coding.html">Inilah alasanya</a> kenapa contoh kode yang saya jual dibuat sederhana.</p>
<h2>Pelajari dari kesalahan</h2>
<p>Saat Anda menghadapi kesalahan atau hambatan, jangan putus asa.</p>
<p>Gunakan kesalahan tersebut sebagai kesempatan untuk belajar.</p>
<p>Tinjau kesalahan Anda, cari tahu apa yang menyebabkannya, dan temukan cara untuk menghindarinya di masa depan.</p>
<p>Itulah kenapa saya menyarankan untuk <a href="https://www.rakifsul.my.id/jadikan-internet-dan-pengalaman-sebagai-mentor-codingmu.html">menjadikan pengalaman sebagai mentor coding</a>.</p>
<h2>Belajarlah memahami kode sejak Anda mulai belajar coding</h2>
<p>Dalam kasus coding sesungguhnya, seringkali kita menemukan masalah yang solusinya tidak ditemukan di manapun, kecuali di kode itu sendiri atau library-nya.</p>
<p>Oleh karena itu, skill memahami atau membaca kode sangat berharga.</p>
<p>Berikut ini adalah <a href="https://www.rakifsul.my.id/ini-alasannya-anda-perlu-belajar-coding-dengan-membaca-kode.html">alasan selengkapnya</a>.</p>
<h2>Bacalah dokumentasi</h2>
<p>Dokumentasi bahasa pemrograman, framework, atau library yang Anda gunakan adalah sumber daya yang berharga.</p>
<p>Jangan ragu untuk merujuk kembali ke dokumentasi saat Anda membutuhkannya.</p>
<h2>Istirahatlah jika perlu</h2>
<p>Terkadang, istirahat sejenak dari masalah yang sulit dapat membantu Anda mendapatkan sudut pandang yang segar.</p>
<p>Jalan-jalan sebentar atau lakukan aktivitas lain yang Anda nikmati sebelum kembali ke tugas pemrograman.</p>
<h2>Penutup</h2>
<p>Jadi, begitulah kira-kira tips untuk memecahkan masalah coding.</p>
<p>Semakin Anda terlatih melakukannya, diharapkan Anda semakin mahir.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Jadikan Internet dan Pengalaman sebagai Mentor Codingmu</title>
        <author>
            <name>RAKIFSUL</name>
        </author>
        <link href="https://www.rakifsul.my.id/jadikan-internet-dan-pengalaman-sebagai-mentor-codingmu.html"/>
        <id>https://www.rakifsul.my.id/jadikan-internet-dan-pengalaman-sebagai-mentor-codingmu.html</id>
            <category term="Awareness IT"/>
            <category term="Awareness"/>

        <updated>2024-03-05T18:27:06+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Apa yang Dimaksud dengan Mentor Coding? Mentor coding adalah seseorang yang memiliki pengalaman dan keahlian dalam pemrograman komputer dan bertugas untuk memberikan bimbingan, dukungan, dan pengetahuan kepada orang lain yang ingin belajar atau mengembangkan keterampilan dalam bidang pemrograman. Peran seorang mentor coding meliputi: Memberikan Bimbingan:&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h2>Apa yang Dimaksud dengan Mentor Coding?</h2>
<p>Mentor coding adalah seseorang yang memiliki pengalaman dan keahlian dalam pemrograman komputer dan bertugas untuk memberikan bimbingan, dukungan, dan pengetahuan kepada orang lain yang ingin belajar atau mengembangkan keterampilan dalam bidang pemrograman.</p>
<h2>Peran Mentor Coding</h2>
<p>Peran seorang mentor coding meliputi:</p>
<ol>
<li>
<p><strong>Memberikan Bimbingan</strong>: Mentor coding membantu pemula untuk memahami konsep dasar pemrograman dan mengarahkan mereka dalam mempelajari bahasa pemrograman tertentu, algoritma, struktur data, dan praktik terbaik.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Memberikan Umpan Balik</strong>: Mentor memberikan umpan balik konstruktif tentang kode yang ditulis oleh murid, membantu mereka memperbaiki kesalahan dan meningkatkan kualitas kode mereka.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Memberikan Dukungan Emosional</strong>: Selain bimbingan teknis, mentor coding juga memberikan dukungan emosional kepada murid mereka. Mereka memotivasi dan menginspirasi murid untuk tetap termotivasi dalam perjalanan belajar mereka.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Berbagi Pengalaman</strong>: Mentor coding seringkali membagikan pengalaman mereka sendiri dalam menghadapi tantangan dalam pemrograman dan memberikan wawasan tentang industri teknologi informasi.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Memberikan Sumber Daya</strong>: Mentor membantu murid untuk menemukan sumber daya belajar tambahan, seperti buku, kursus online, tutorial, dan proyek-proyek open source yang relevan.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Membantu dalam Pemecahan Masalah</strong>: Ketika murid mengalami kesulitan atau masalah dalam menyelesaikan tugas atau proyek coding, mentor memberikan bantuan dan arahan untuk menemukan solusi.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Mendorong Pertumbuhan Profesional</strong>: Mentor coding membantu murid dalam merencanakan karir mereka di bidang pemrograman komputer, memberikan saran tentang jalur karir, dan memberikan wawasan tentang tren industri terbaru.</p>
</li>
</ol>
<p>Mentor coding dapat menjadi sumber daya yang sangat berharga bagi mereka yang ingin memulai atau memperdalam keterampilan dalam pemrograman komputer.</p>
<h2>Bisakah Kita Menjadikan Internet dan Pengalaman sebagai Mentor Coding?</h2>
<p>Walaupun secara umum mentor coding adalah manusia, namun kini situasinya sudah berubah.</p>
<p>Di zaman di mana data berlimpah, kita bisa menjadikan internet sebagai mentor coding.</p>
<p>Dulu, kita harus bertanya kepada seseorang saat tidak mengetahui sesuatu.</p>
<p>Setelah ditemukan kertas dan pena, kita mencarinya di buku.</p>
<p>Setelah komputer dan internet ditemukan, kita bisa googling atau mencari jawaban di website-website tertentu.</p>
<p>Dan yang terkini, kita bahkan bisa bertanya kepada AI dalam bentuk chatbot.</p>
<p>Karena jika dikombinasikan dengan pengalaman coding, dengan cara tersebut kita bisa:</p>
<ol>
<li>Mendapatkan bimbingan</li>
<li>Mendapatkan umpan balik</li>
<li>Mendapatkan dukungan emosional</li>
<li>Mendapatkan pengalaman</li>
<li>Mendapatkan sumber daya</li>
<li>Mendapatkan pemecahan masalah</li>
<li>Mendapatkan dorongan pertumbuhan profesional</li>
</ol>
<p>Maka bisa dipastikan bahwa internet + pengalaman = mentor.</p>
<h2>Kaitannya dengan Contoh Kode Saya</h2>
<p>Internet itu luas dan isinya beragam.</p>
<p>Contoh kode yang saya jual juga bagian dari internet.</p>
<p>Karena menurut saya <a href="https://www.rakifsul.my.id/ini-alasannya-anda-perlu-belajar-coding-dengan-membaca-kode.html">belajar coding bisa dilakukan dengan cara membaca kode</a>, maka secara tidak langsung contoh kode saya adalah bagian dari mentor Anda juga.</p>
<p>Walaupun di awal Anda tidak mengerti kode yang saya tulis, masih ada bagian-bagian dari internet yang bisa Anda cari terkait kode tersebut (dengan cara googling atau tanya ke AI).</p>
<p>Apalagi, proses pencarian dalam mempelajari kode saya juga bisa menjadi pengalaman.</p>
<p>Dengan cara tersebut, diharapkan Anda bisa mencapai tujuan Anda untuk mencari mentor.</p>
<h2>Kesimpulan</h2>
<p>Anda bisa menjadikan internet dan pengalaman sebagai mentor coding.</p>
<p>Menggunakan contoh kode saya adalah bagian dari mentoring dengan internet dan pengalaman.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Cara Saya Mengatasi Bosan Coding</title>
        <author>
            <name>RAKIFSUL</name>
        </author>
        <link href="https://www.rakifsul.my.id/cara-saya-mengatasi-bosan-coding.html"/>
        <id>https://www.rakifsul.my.id/cara-saya-mengatasi-bosan-coding.html</id>
            <category term="Awareness IT"/>
            <category term="Awareness"/>

        <updated>2024-03-05T18:27:14+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Apa Itu Bosan Coding? Yang dimaksud dengan bosan coding adalah perasaan bosan atau kejenuhan yang dialami oleh seseorang terhadap aktivitas pemrograman atau menulis kode komputer. Bosan coding bisa terjadi karena berbagai alasan, termasuk: Monotonitas: Melakukan tugas yang sama berulang kali atau bekerja pada proyek yang&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h2>Apa Itu Bosan Coding?</h2>
<p>Yang dimaksud dengan bosan coding adalah perasaan bosan atau kejenuhan yang dialami oleh seseorang terhadap aktivitas pemrograman atau menulis kode komputer.</p>
<h2>Penyebab Bosan Coding</h2>
<p>Bosan coding bisa terjadi karena berbagai alasan, termasuk:</p>
<ol>
<li>
<p><strong>Monotonitas</strong>: Melakukan tugas yang sama berulang kali atau bekerja pada proyek yang kurang menarik secara kreatif dapat menyebabkan kebosanan.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Keterbatasan Tantangan</strong>: Jika seseorang merasa bahwa pekerjaan yang mereka lakukan tidak menantang atau tidak memungkinkan mereka untuk tumbuh secara profesional, mereka mungkin merasa bosan.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Kurangnya Inspirasi</strong>: Terkadang, kurangnya ide baru atau kurangnya motivasi untuk mengeksplorasi teknologi baru dapat menyebabkan kebosanan dalam pemrograman.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Lingkungan Kerja</strong>: Lingkungan kerja yang tidak kondusif atau kurangnya dukungan dari rekan kerja dan manajemen juga bisa menjadi penyebab kebosanan.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Kegagalan untuk Menemukan Tujuan</strong>: Jika seseorang kehilangan pandangan terhadap tujuan jangka panjang atau kurangnya pemahaman tentang pentingnya pekerjaan mereka, mereka mungkin merasa bosan.</p>
</li>
</ol>
<h2>Dampak dari Bosan Coding</h2>
<p>Bosan coding dapat memiliki beberapa dampak negatif, baik secara pribadi maupun profesional. Beberapa dampak tersebut antara lain:</p>
<ol>
<li>
<p><strong>Penurunan Produktivitas</strong>: Ketika seseorang merasa bosan atau kehilangan minat dalam coding, produktivitas mereka cenderung menurun. Mereka mungkin menghabiskan lebih banyak waktu untuk menyelesaikan tugas, atau bahkan menghindari pekerjaan sama sekali.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Kualitas Kode yang Buruk</strong>: Ketika seseorang melakukan pekerjaan coding dalam keadaan bosan, mereka mungkin cenderung tidak fokus atau kurang memperhatikan detail. Hal ini dapat mengakibatkan penulisan kode yang buruk atau rentan terhadap bug.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Ketidakpuasan Kerja</strong>: Merasa bosan terhadap pekerjaan coding dapat menyebabkan ketidakpuasan kerja yang lebih besar. Hal ini dapat berdampak negatif pada motivasi dan kebahagiaan secara keseluruhan di tempat kerja.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Rasa Tidak Percaya Diri</strong>: Jika seseorang terus-menerus merasa bosan atau kehilangan minat dalam coding, mereka mungkin mengalami penurunan rasa percaya diri dalam kemampuan mereka sebagai pengembang perangkat lunak.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Risiko Burnout</strong>: Jika kebosanan dalam coding tidak ditangani dengan baik, hal itu dapat meningkatkan risiko burnout. Burnout adalah kondisi stres yang disebabkan oleh pekerjaan yang terus menerus, yang dapat berdampak negatif pada kesehatan fisik dan mental seseorang.</p>
</li>
</ol>
<p>Karena dampaknya cukup buruk, penting bagi para pengembang perangkat lunak untuk mengatasi kebosanan dalam coding.</p>
<h2>Cara yang Umum untuk Mengatasi Bosan Coding</h2>
<p>Mengatasi kebosanan dalam coding membutuhkan pendekatan yang beragam. Berikut adalah beberapa cara yang dapat membantu:</p>
<ol>
<li>
<p><strong>Variasi Proyek</strong>: Cobalah untuk beralih antara berbagai proyek dengan tingkat kesulitan dan jenis yang berbeda-beda. Hal ini dapat membantu menjaga kepentingan dan memberikan variasi dalam tugas yang dikerjakan.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Belajar Hal Baru</strong>: Pelajari teknologi atau bahasa pemrograman baru yang menarik minat Anda. Belajar sesuatu yang baru dapat memberikan stimulasi mental yang diperlukan dan menambah keahlian Anda.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Bergabung dengan Komunitas</strong>: Ikut serta dalam forum, grup diskusi, atau acara komunitas yang berkaitan dengan pemrograman. Bertukar pengalaman dan ide dengan sesama pengembang dapat memperluas wawasan Anda dan memotivasi Anda kembali.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Ambil Istirahat</strong>: Terkadang, mengambil istirahat sejenak dari coding dan melakukan aktivitas yang menyenangkan atau relaksasi dapat membantu menyegarkan pikiran Anda. Hal ini bisa berupa olahraga, seni, atau hobi lainnya.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Set Tujuan yang Menantang</strong>: Tetapkan tujuan yang menantang dan dapat diukur dalam coding, seperti mempelajari teknologi baru, menyelesaikan proyek yang lebih besar, atau berkontribusi pada proyek sumber terbuka.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Mencari Inspirasi</strong>: Cari inspirasi dari sumber-sumber seperti buku, blog, video tutorial, atau konferensi. Inspirasi baru dapat membantu memicu kembali minat dan motivasi Anda dalam coding.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Kolaborasi dengan Orang Lain</strong>: Bekerja sama dengan rekan kerja atau teman dalam proyek coding dapat memberikan sudut pandang baru dan menghidupkan kembali semangat kolaborasi.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Eksplorasi Proyek Sampingan</strong>: Buat proyek sampingan atau hobi yang berhubungan dengan coding. Hal ini dapat memberikan kesempatan untuk mencoba hal-hal baru tanpa tekanan dari proyek utama.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Refleksi dan Evaluasi</strong>: Tinjau kembali tujuan Anda dalam coding dan apa yang membuat Anda tertarik pada bidang ini. Refleksi ini dapat membantu Anda mengidentifikasi faktor-faktor yang menyebabkan kebosanan dan menemukan solusi yang sesuai.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Menciptakan Lingkungan Kerja yang Menyenangkan</strong>: Buat lingkungan kerja yang nyaman dan menyenangkan, misalnya dengan mendekorasi ruang kerja Anda atau mendengarkan musik yang disukai saat bekerja.</p>
</li>
</ol>
<h2>Cara Saya untuk Mengatasi Bosan Coding</h2>
<p>Walaupun cara-cara umum tadi bisa dilakukan dan masuk akal, tapi saya juga punya cara sendiri.</p>
<p>Hal yang perlu Anda perhatikan saat bosan coding adalah, Anda tidak ingin coding. Entah coding biasa maupun yang menantang sekalipun.</p>
<p>Hal tersebut cukup menyulitkan, tentunya.</p>
<p>Maka, langkah yang pertama Anda lakukan adalah, stop coding terlebih dahulu.</p>
<p>Alihkan perhatian Anda dari segala bentuk coding, kemudian, carilah hiburan yang menyenangkan selama beberapa menit hingga setengah jam.</p>
<p>Setelah setengah jam atau lebih, tontonlah tutorial coding tanpa melakukan coding. Anda bisa mencarinya di YouTube atau website online course.</p>
<p>Topiknya bisa apa saja jika Anda tidak memiliki tujuan spesifik. Jika Anda memiliki tujuan spesifik, cari tutorial yang masih berhubungan dengan tujuan tersebut.</p>
<p>Dalam langkah itu, kemungkinan Anda akan merasa sedikit termotivasi untuk meneruskan tutorial video.</p>
<p>Turutilah motivasi tersebut, kemudian lanjutkan aktivitas tersebut hingga mood coding Anda membaik.</p>
<p>Setelah mood Anda membaik sedikit, jangan langsung mengerjakan tugas Anda seluruhnya. Kerjakan dulu bagian-bagian kecilnya.</p>
<p>Setelah selesai pada bagian kecilnya dan anda kembali bosan, kembali ke langkah awal dan ulangi langkah tadi. Jika belum bosan, kerjakan bagian kecil lainnya.</p>
<p>Lama-kelamaan, jika Anda berhasil, maka seharusnya sedikit demi sedikit Anda menyelesaikan coding Anda, walaupun mood Anda kurang baik. </p>
<p>Tapi disclaimer, ya... Cara ini mungkin tidak berlaku bagi Anda, karena ini hanya cara saya sendiri dan baru dicoba oleh saya sendiri.</p>
<h2>Kesimpulan</h2>
<p>Ada banyak cara untuk mengatasi bosan coding.</p>
<p>Cara saya untuk mengatasi bosan coding berbeda dengan cara pada umumnya, yakni memecah aktivitas coding menjadi bagian-bagian kecil. Hal ini sejalan dengan <a href="https://www.rakifsul.my.id/kenapa-saya-menggunakan-contoh-project-yang-relatif-sederhana-untuk-belajar-coding.html">alasan ini</a>.</p>
<p>Walaupun demikian, saya tidak menjamin cara saya akan berhasil pada Anda.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Contoh Project Python 3 Dasar Koleksi 1</title>
        <author>
            <name>RAKIFSUL</name>
        </author>
        <link href="https://www.rakifsul.my.id/contoh-project-python-3-dasar-koleksi-1.html"/>
        <id>https://www.rakifsul.my.id/contoh-project-python-3-dasar-koleksi-1.html</id>
            <category term="Produk IT Belajar"/>
            <category term="Produk"/>

        <updated>2024-03-05T18:23:55+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    A. Pendahuluan Python 3 adalah bahasa pemrograman yang banyak kegunaannya. Salah satu ciri dari Python 3 adalah penggunaan indentation dalam penulisan script-nya. Karya ini adalah contoh project Python 3 dasar koleksi 1. Isinya terdiri dari beberapa project Python 3 sederhana yang dikumpulkan. Sebagai contoh kode,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h3>A. Pendahuluan</h3>
<p>Python 3 adalah bahasa pemrograman yang banyak kegunaannya.</p>
<p>Salah satu ciri dari Python 3 adalah penggunaan indentation dalam penulisan script-nya.</p>
<h3>B. Karya Apakah Ini?</h3>
<p>Karya ini adalah contoh project Python 3 dasar koleksi 1.</p>
<p>Isinya terdiri dari beberapa project Python 3 sederhana yang dikumpulkan.</p>
<h3>C. Fitur</h3>
<p>Sebagai contoh kode, karya ini bisa menjadi contoh untuk:</p>
<ul>
<li>Cara membaca csv.</li>
<li>Cara menulis csv.</li>
<li>Cara menggunakan file.</li>
<li>Cara menggunakan json.</li>
<li>Cara menggunakan modul sendiri.</li>
<li>Cara menggunakan modul os.</li>
<li>Cara menggunakan modul sys.</li>
<li>Cara menggunakan modul _thread.</li>
<li>Cara menggunakan modul threading.</li>
<li>Cara menggunakan modul urllib.</li>
</ul>
<h3>D. Peringatan</h3>
<p>BACA README-nya terlebih dahulu sebelum mencoba, jika ada.</p>
<h3>E. Disclaimer</h3>
<ul>
<li>Source code hanya teruji di Windows 11 dengan Python 3.10.11.</li>
<li>Source code tidak dijamin bisa dijalankan dengan benar.</li>
<li>Source code mungkin memerlukan akses internet untuk men-download dependency.</li>
</ul>
<hr>
<p class="align-center"><a class="btn" style="width: 100%;" href="https://karyakarsa.com/rakifsul/contoh-project-python-3-dasar-koleksi-1" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Dapatkan</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Anda Bingung Memilih Bahasa Pemrograman? Baca Ini Dulu!</title>
        <author>
            <name>RAKIFSUL</name>
        </author>
        <link href="https://www.rakifsul.my.id/anda-bingung-memilih-bahasa-pemrograman-baca-ini-dulu.html"/>
        <id>https://www.rakifsul.my.id/anda-bingung-memilih-bahasa-pemrograman-baca-ini-dulu.html</id>
            <category term="Awareness IT"/>
            <category term="Awareness"/>

        <updated>2024-03-05T18:27:23+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Memilih bahasa pemrograman adalah langkah penting dalam pengembangan perangkat lunak atau aplikasi. Setiap bahasa pemrograman memiliki keunggulan dan kelemahan yang berbeda. Pemilihan bahasa pemrograman harus disesuaikan dengan tujuan proyek yang akan dilakukan. Misalnya, jika Anda mengembangkan aplikasi web, Anda mungkin akan memilih JavaScript; jika Anda&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Memilih bahasa pemrograman adalah langkah penting dalam pengembangan perangkat lunak atau aplikasi.</p>
<p>Setiap bahasa pemrograman memiliki keunggulan dan kelemahan yang berbeda.</p>
<p>Pemilihan bahasa pemrograman harus disesuaikan dengan tujuan proyek yang akan dilakukan.</p>
<p>Misalnya, jika Anda mengembangkan aplikasi web, Anda mungkin akan memilih JavaScript; jika Anda mengembangkan aplikasi desktop, Anda mungkin akan memilih Java atau C#.</p>
<p>Selain itu, memilih bahasa pemrograman yang sesuai dengan kemampuan dan keterampilan Anda dapat mempercepat proses pengembangan dan memastikan kualitas kode yang lebih baik.</p>
<p>Jika Anda sudah memiliki pengalaman dengan bahasa tertentu, mungkin lebih baik untuk tetap menggunakan bahasa tersebut daripada mempelajari bahasa yang benar-benar baru.</p>
<p>Walaupun begitu, bukan tidak mungkin kita bingung untuk memilih bahasa pemrograman karena begitu banyak pilihannya di luar sana.</p>
<p>Berikut ini tips agar kita tidak bingung dalam memilih bahasa pemrograman.</p>
<ol>
<li>
<p><strong>Tentukan Tujuan dan Kebutuhan Proyek</strong>: Pertimbangkan apa yang ingin Anda capai dengan proyek Anda. Apakah itu pengembangan aplikasi web, mobile, desktop, atau bahkan pengembangan game? Tentukan kebutuhan proyek secara jelas sehingga Anda bisa mencari bahasa yang paling cocok.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Kenali Kelebihan dan Kelemahan Setiap Bahasa</strong>: Pelajari tentang kelebihan dan kelemahan dari bahasa-bahasa yang paling relevan dengan kebutuhan Anda. Perhatikan aspek seperti kinerja, skalabilitas, dukungan komunitas, dan kesesuaian dengan jenis proyek yang Anda kerjakan.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Evaluasi Kemampuan dan Pengalaman Anda</strong>: Tinjau kemampuan dan pengalaman Anda dalam bahasa-bahasa tertentu. Pilihlah bahasa yang sudah Anda kuasai dengan baik atau yang bisa Anda pelajari dengan cepat berdasarkan pengetahuan yang sudah Anda miliki.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Pelajari Trend dan Permintaan Industri</strong>: Perhatikan tren industri terkini dan permintaan pasar terhadap bahasa-bahasa tertentu. Memilih bahasa yang sedang populer atau yang banyak dicari oleh perusahaan dapat membuka peluang karier yang lebih besar.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Cari Tahu Tentang Framework dan Pustaka Terkait</strong>: Bahasa pemrograman seringkali digunakan dengan berbagai framework dan pustaka yang memperluas fungsionalitasnya. Pastikan untuk mengevaluasi ekosistem perkembangan bahasa yang Anda pertimbangkan, termasuk dukungan framework dan pustaka yang tersedia.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Bicarakan dengan Rekan dan Profesional</strong>: Diskusikan pilihan Anda dengan rekan kerja, mentor, atau profesional di industri yang Anda minati. Mereka mungkin memiliki wawasan yang berharga berdasarkan pengalaman mereka.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Coba dan Evaluasi</strong>: Jangan ragu untuk mencoba beberapa bahasa pemrograman secara langsung. Buat proyek kecil atau ikuti tutorial untuk merasakan bagaimana setiap bahasa bekerja. Evaluasi pengalaman Anda dengan masing-masing bahasa dan lihat mana yang paling sesuai dengan gaya pengkodean Anda dan kebutuhan proyek Anda.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Perhatikan Ketersediaan Sumber Daya Pembelajaran</strong>: Pastikan ada cukup banyak sumber daya pembelajaran seperti buku, tutorial online, dan kursus yang tersedia untuk bahasa yang Anda pilih. Ini akan memudahkan Anda untuk mempelajari bahasa tersebut dengan lebih efektif.</p>
</li>
</ol>
<p>Dengan mempertimbangkan tips-tips di atas, Anda dapat mengurangi kebingungan dan membuat keputusan yang lebih terinformasi dalam memilih bahasa pemrograman yang tepat untuk proyek Anda.</p>
<p>Selanjutnya, jika Anda telah menetapkan pilihan bahasa pemrograman Anda, Anda juga perlu mempertimbangkan untuk belajar pemrograman dengan cara membaca kode.</p>
<p>Alasannya <a href="https://www.rakifsul.my.id/ini-alasannya-anda-perlu-belajar-coding-dengan-membaca-kode.html">bisa Anda baca di sini</a>.</p>
<p>Bagaimana, menarik bukan?</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Kenapa Saya Menggunakan Contoh Project yang Relatif Sederhana untuk Belajar Coding</title>
        <author>
            <name>RAKIFSUL</name>
        </author>
        <link href="https://www.rakifsul.my.id/kenapa-saya-menggunakan-contoh-project-yang-relatif-sederhana-untuk-belajar-coding.html"/>
        <id>https://www.rakifsul.my.id/kenapa-saya-menggunakan-contoh-project-yang-relatif-sederhana-untuk-belajar-coding.html</id>
            <category term="Consideration IT"/>
            <category term="Consideration"/>

        <updated>2024-03-05T18:35:12+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Di tahun 2024 ini, jika Anda melihat-lihat marketplace maupun website kursus online, mungkin Anda akan sering menemukan beragam kursus pemrograman. Bahkan, tidak jarang pula yang menyajikan proses pembuatan aplikasi tertentu dari awal hingga selesai, yang biasa mereka sebut sebagai studi kasus atau case study. Itu&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Di tahun 2024 ini, jika Anda melihat-lihat marketplace maupun website kursus online, mungkin Anda akan sering menemukan beragam kursus pemrograman.</p>
<p>Bahkan, tidak jarang pula yang menyajikan proses pembuatan aplikasi tertentu dari awal hingga selesai, yang biasa mereka sebut sebagai studi kasus atau case study.</p>
<p>Itu bukan ide yang buruk tentunya, asalkan kita memanfaatkannya dengan tepat.</p>
<p>Tapi, jika asumsinya kita menggunakan metode tersebut untuk belajar sebagai pemula, itu merupakan pendekatan yang kurang tepat, menurut saya.</p>
<p>Kenapa?</p>
<p>Itu karena alasan-alasan ini.</p>
<ol>
<li>
<p><strong>Keterbatasan Pengetahuan</strong>: Studi kasus tertentu mungkin tidak mencakup semua konsep atau teknologi yang relevan. Ini bisa menyebabkan kekurangan dalam pemahaman Anda tentang bagaimana teknologi atau konsep tertentu dapat diterapkan dalam konteks yang berbeda.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Ketergantungan pada Solusi yang Ada</strong>: Terkadang, ketika kita terlalu fokus pada satu studi kasus, kita cenderung mengikuti pola dan solusi yang ada tanpa benar-benar memahami alasan di baliknya. Ini dapat mengurangi kemampuan Anda untuk berpikir secara kreatif dan menciptakan solusi yang unik.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Keterbatasan dalam Pemecahan Masalah</strong>: Studi kasus tertentu mungkin tidak mengeksplorasi berbagai macam masalah atau tantangan yang mungkin Anda hadapi saat mengembangkan aplikasi. Ini dapat menyebabkan kurangnya pengalaman dalam memecahkan masalah yang beragam.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Kesulitan dalam Pemahaman Konsep Abstrak</strong>: Beberapa konsep pemrograman dapat sulit dipahami hanya dengan menonton studi kasus pembuatan aplikasi. Konsep-konsep seperti algoritma kompleks atau struktur data mungkin memerlukan penjelasan yang lebih mendalam dan contoh yang lebih abstrak.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Keterbatasan Interaksi Langsung</strong>: Dalam menonton studi kasus, Anda mungkin tidak memiliki kesempatan untuk berinteraksi langsung dengan kode atau percobaan sendiri. Ini dapat mengurangi pemahaman Anda tentang bagaimana kode bekerja dan bagaimana melakukan debugging atau troubleshooting saat menghadapi kesalahan.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Ketidakberlanjutan</strong>: Terkadang, solusi dalam studi kasus mungkin sudah ketinggalan zaman atau tidak relevan lagi karena perubahan dalam teknologi atau praktik terbaik. Ini bisa menjadi masalah jika Anda terlalu bergantung pada studi kasus tersebut sebagai sumber pembelajaran utama Anda.</p>
</li>
</ol>
<p>Jika Anda masih belum percaya, coba tanyakan pada diri Anda sendiri.</p>
<p>Apakah sebagai pemula dalam ilmu fisika, Anda akan belajar fisika dengan cara membuat mobil?</p>
<p>Tentu tidak, bukan?</p>
<p>Lalu, apa cara yang terbaik?</p>
<p>Menurut saya, kita harus memulainya dengan memecah aplikasi besar menjadi bagian-bagian kecil.</p>
<p>Sebagai contoh, daripada Anda belajar cara membuat sistem informasi X dari nol sampai jadi, lebih baik pecah dulu menjadi seperti ini:</p>
<ul>
<li>Contoh project aplikasi login/logout/register</li>
<li>Contoh project create, read, update, delete</li>
<li>Contoh project pagination</li>
<li>Contoh project infinite scroll</li>
<li>Contoh project data searching</li>
<li>Dan lain-lain</li>
</ul>
<p>Menggunakan contoh kode yang kompleks untuk belajar sebenarnya masih bisa dilakukan, tapi untuk level di atas pemula.</p>
<p>Itu karena, jika kita berada di atas level pemula, kemungkinan kita telah memahami alur kerja dari sebuah project.</p>
<p>Selain itu, perhatikan juga bahwa akan lebih baik jika kita menggunakan contoh project.</p>
<p>Kenapa?</p>
<p>Karena dalam bahasa pemrograman ada fitur komentar.</p>
<p>Di mana kita bisa menjelaskan apa yang dilakukan kode tertentu langsung pada file script-nya.</p>
<p>Dengan demikian, maka kita tidak akan kehilangan fokus antara kode dan pembahasannya.</p>
<p>Karena alasan tadilah, saya, di RAKIFSUL menjual contoh project sederhana.</p>
<p>Tapi jangan salah paham. Walaupun belajar dengan cara membaca kode sangat penting, ada baiknya juga untuk belajar dengan membaca ebook yang disertai contoh kode atau contoh project.</p>
<p>Oleh karenanya, saya juga menjual produk ebook+source code.</p>
<p>Tujuannya agar bisa Anda pelajari.</p>
<p>Jadi, <a href="https://www.rakifsul.my.id/tags/produk-it-belajar/">ayo beli sekarang juga</a>...</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Contoh Project Electron Dasar Koleksi 1</title>
        <author>
            <name>RAKIFSUL</name>
        </author>
        <link href="https://www.rakifsul.my.id/contoh-project-electron-dasar-koleksi-1.html"/>
        <id>https://www.rakifsul.my.id/contoh-project-electron-dasar-koleksi-1.html</id>
            <category term="Produk IT Belajar"/>
            <category term="Produk"/>

        <updated>2024-03-05T18:24:21+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    A. Pendahuluan Electron adalah framework untuk membuat aplikasi desktop dengan HTML, CSS, dan JavaScript. Pada karya ini, saya membuat beberapa contoh penggunaannya secara sederhana. Karya ini adalah contoh project Electron dasar koleksi 1. Isinya terdiri dari beberapa project Electron sederhana yang dikumpulkan. Sebagai contoh kode,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h3>A. Pendahuluan</h3>
<p>Electron adalah framework untuk membuat aplikasi desktop dengan HTML, CSS, dan JavaScript.</p>
<p>Pada karya ini, saya membuat beberapa contoh penggunaannya secara sederhana.</p>
<h3>B. Karya Apakah Ini?</h3>
<p>Karya ini adalah contoh project Electron dasar koleksi 1.</p>
<p>Isinya terdiri dari beberapa project Electron sederhana yang dikumpulkan.</p>
<h3>C. Fitur</h3>
<p>Sebagai contoh kode, karya ini bisa menjadi contoh untuk:</p>
<ul>
<li>Cara menggunakan console.log.</li>
<li>Cara menggunakan ipc.</li>
<li>Cara menggunakan jquery.</li>
<li>Cara menggunakan loadURL.</li>
<li>Cara menggunakan menu dan shell.</li>
<li>Cara menggunakan message box.</li>
<li>Cara menggunakan open dialog.</li>
<li>Cara menggunakan save dialog.</li>
<li>Cara menggunakan tray.</li>
<li>Cara menggunakan webview tag.</li>
</ul>
<h3>D. Peringatan</h3>
<p>BACA README-nya terlebih dahulu sebelum mencoba, jika ada.</p>
<h3>E. Disclaimer</h3>
<ul>
<li>Source code tidak dijamin bisa dijalankan dengan benar.</li>
<li>Source code memerlukan akses internet untuk men-download dependency.</li>
</ul>
<hr>
<p class="align-center"><a class="btn" style="width: 100%;" href="https://karyakarsa.com/rakifsul/contoh-project-electron-dasar-koleksi-1" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Dapatkan</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ini Alasannya Anda perlu Belajar Coding dengan Membaca Kode</title>
        <author>
            <name>RAKIFSUL</name>
        </author>
        <link href="https://www.rakifsul.my.id/ini-alasannya-anda-perlu-belajar-coding-dengan-membaca-kode.html"/>
        <id>https://www.rakifsul.my.id/ini-alasannya-anda-perlu-belajar-coding-dengan-membaca-kode.html</id>
            <category term="Consideration IT"/>
            <category term="Consideration"/>

        <updated>2024-03-05T18:36:25+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Membaca kode untuk memahami sebuah program mungkin umum dilakukan, bahkan sebagai programmer pemula sekalipun. Namun aktifitas ini mungkin tersamarkan dengan video tutorial dan ebook yang kita baca. Kita menyangka bahwa kita telah belajar dari video ataupun ebook, walaupun ujungnya, kita harus memahami kode yang diberikan&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Membaca kode untuk memahami sebuah program mungkin umum dilakukan, bahkan sebagai programmer pemula sekalipun.</p>
<p>Namun aktifitas ini mungkin tersamarkan dengan video tutorial dan ebook yang kita baca.</p>
<p>Kita menyangka bahwa kita telah belajar dari video ataupun ebook, walaupun ujungnya, kita harus memahami kode yang diberikan dari media tersebut.</p>
<p>Belajar coding dengan membaca kode merupakan salah satu cara yang bagus untuk meningkatkan pemahaman tentang cara kerja suatu program atau proyek perangkat lunak. </p>
<p>Dengan cara itu kita bisa memahami konsep, mempelajari best practices, mengembangkan keterampilan problem solving, dan lain-lain.</p>
<p>Berikut ini adalah alasan mengapa kita perlu belajar coding dengan membaca kode.</p>
<ol>
<li>
<p><strong>Memahami Konsep Pemrograman</strong>: Membaca kode membantu programmer pemula memahami konsep-konsep dasar pemrograman seperti variabel, kontrol aliran, fungsi, dan struktur data. Ini membentuk dasar yang kuat untuk memahami bahasa pemrograman secara keseluruhan.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Mempelajari Best Practice</strong>: Dengan membaca kode dari proyek-proyek yang sudah ada, programmer pemula dapat mempelajari praktik terbaik dalam menulis kode yang efisien, mudah dimengerti, dan mudah dikelola. Ini membantu dalam mengembangkan keterampilan penulisan kode yang baik.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Mengenal Berbagai Gaya Penulisan Kode</strong>: Melalui membaca kode dari berbagai proyek, programmer pemula dapat terbiasa dengan berbagai gaya penulisan kode. Ini akan membantu mereka menjadi lebih fleksibel dan dapat beradaptasi dengan mudah saat bekerja di proyek-proyek yang berbeda.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Memahami Struktur Proyek</strong>: Membaca kode memungkinkan programmer pemula untuk memahami bagaimana suatu proyek perangkat lunak diorganisir dan struktur file dan folder yang umumnya digunakan. Ini penting karena pengembangan perangkat lunak sering melibatkan kerja dalam tim dan berkolaborasi pada proyek yang kompleks.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Mempelajari Cara Memecahkan Masalah</strong>: Dengan membaca kode, programmer pemula dapat melihat cara-cara yang berbeda untuk memecahkan masalah dan mengimplementasikan solusi dalam kode. Ini membantu mereka mengembangkan keterampilan pemecahan masalah yang sangat penting dalam dunia pemrograman.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Menginspirasi Kreativitas</strong>: Melalui membaca kode dari proyek-proyek yang menarik dan menantang, programmer pemula dapat terinspirasi untuk menciptakan solusi-solusi baru dan mengembangkan ide-ide kreatif untuk proyek mereka sendiri.</p>
</li>
</ol>
<p>Dan ini adalah alasan yang paling penting.</p>
<p>Di dalam dunia nyata coding, baik itu dalam pekerjaan kantor maupun freelance, seringkali kita menemukan masalah yang jawabannya tidak ada di manapun kecuali di dalam kode itu sendiri atau di dependencies-nya.</p>
<p>Bahkan, tidak ada di dokumentasinya sekalipun.</p>
<p>Konsekuensinya, kita harus mampu memahami masalah tersebut dan mendapatkan jawabannya dari kode yang kita baca.</p>
<p>Dengan membiasakan diri memahami program dengan membaca kode sejak awal, maka diharapkan kita bisa terbiasa melakukannya sejak dini.</p>
<p>Dengan alasan-alasan tadi, menurut saya belajar coding sambil membaca kode merupakan skill yang sangat berharga.</p>
<p>Selain itu, perlu diperhatikan juga bahwa, tidak semua contoh kode bisa digunakan untuk belajar coding untuk pemula.</p>
<p>Contoh kode yang cukup baik untuk belajar coding bagi pemula adalah contoh kode yang cukup sederhana, namun merupakan bagian dari aplikasi yang lebih besar. <a href="https://www.rakifsul.my.id/kenapa-saya-menggunakan-contoh-project-yang-relatif-sederhana-untuk-belajar-coding.html">Ini alasannya</a>.</p>
<p>Dengan memilih contoh kode semacam itu, kita bisa memahami bagian kecil dari aplikasi yang lebih besar tanpa khawatir akan kehilangan fokus.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Contoh Project Node.js Dasar Koleksi 1</title>
        <author>
            <name>RAKIFSUL</name>
        </author>
        <link href="https://www.rakifsul.my.id/contoh-project-nodejs-dasar-koleksi-1.html"/>
        <id>https://www.rakifsul.my.id/contoh-project-nodejs-dasar-koleksi-1.html</id>
            <category term="Produk IT Belajar"/>
            <category term="Produk"/>

        <updated>2024-03-05T18:24:32+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    A. Pendahuluan Node.js adalah runtime environment yang bisa digunakan untuk membuat beragam aplikasi. Di karya ini, saya memberikan beberapa contoh penggunaannya. Karya ini adalah contoh project Node.js dasar koleksi 1. Isinya terdiri dari beberapa project Node.js sederhana yang dikumpulkan. Sebagai contoh kode, karya ini bisa&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h3>A. Pendahuluan</h3>
<p>Node.js adalah runtime environment yang bisa digunakan untuk membuat beragam aplikasi.</p>
<p>Di karya ini, saya memberikan beberapa contoh penggunaannya.</p>
<h3>B. Karya Apakah Ini?</h3>
<p>Karya ini adalah contoh project Node.js dasar koleksi 1.</p>
<p>Isinya terdiri dari beberapa project Node.js sederhana yang dikumpulkan.</p>
<h3>C. Fitur</h3>
<p>Sebagai contoh kode, karya ini bisa menjadi contoh untuk:</p>
<ul>
<li>Cara menampilkan console.log.</li>
<li>Cara menggunakan dotenv.</li>
<li>Cara menggunakan express middleware.</li>
<li>Cara menggunakan express router.</li>
<li>Cara menampilkan hello world dengan express.</li>
<li>Cara menampilkan hello world tanpa framework.</li>
<li>Cara membaca dan menulis file.</li>
<li>Cara menampilkan machine id.</li>
<li>Cara menggunakan bcryptjs.</li>
<li>Cara menggunakan nodemon.</li>
</ul>
<h3>D. Peringatan</h3>
<p>BACA README-nya terlebih dahulu sebelum mencoba, jika ada.</p>
<h3>E. Disclaimer</h3>
<ul>
<li>Source code tidak dijamin bisa dijalankan dengan benar.</li>
<li>Source code memerlukan akses internet untuk men-download dependency.</li>
</ul>
<hr>
<p class="align-center"><a class="btn" style="width: 100%;" href="https://karyakarsa.com/rakifsul/contoh-project-nodejs-dasar-koleksi-1" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Dapatkan</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Contoh Project Godot Engine 3 Simple Turret Aim</title>
        <author>
            <name>RAKIFSUL</name>
        </author>
        <link href="https://www.rakifsul.my.id/godot-engine-3-simple-turret-aim.html"/>
        <id>https://www.rakifsul.my.id/godot-engine-3-simple-turret-aim.html</id>
            <category term="Produk IT Belajar"/>
            <category term="Produk"/>

        <updated>2024-03-05T18:24:41+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    A. Apa Itu Simple Turret Aim? Simple turret aim adalah sistem penargetan turret yang dilakukan dengan mengonversi koordinat kursor di layar ke koordinat di ruang 3D. Dengan demikian, arah muzzle turret selalu mengarah ke target yang ditunjuk kursor mouse. Karya ini adalah contoh project simple&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <figure class="post__video"><iframe loading="lazy" width="560" height="314" src="https://www.youtube.com/embed/C5QvUv4WKLU" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></figure>
<hr>
<h3>A. Apa Itu Simple Turret Aim?</h3>
<p>Simple turret aim adalah sistem penargetan turret yang dilakukan dengan mengonversi koordinat kursor di layar ke koordinat di ruang 3D.</p>
<p>Dengan demikian, arah muzzle turret selalu mengarah ke target yang ditunjuk kursor mouse.</p>
<h3>B. Karya Apakah Ini?</h3>
<p>Karya ini adalah contoh project simple turret aim dengan Godot Engine 3.</p>
<h3>C. Fitur</h3>
<p>Sebagai contoh project, produk ini memiliki fitur berikut ini:</p>
<ul>
<li>Contoh kode untuk membidik ke arah kursor</li>
</ul>
<h3>D. Peringatan</h3>
<p>BACA README-nya terlebih dahulu sebelum mencoba, jika ada.</p>
<h3>E. Disclaimer</h3>
<ul>
<li>Project hanya teruji di Windows 11 dengan Godot Engine 3.5.2.</li>
<li>Project tidak dijamin bisa dijalankan dengan benar.</li>
</ul>
<hr>
<p class="align-center"><a class="btn" style="width: 100%;" href="https://karyakarsa.com/rakifsul/contoh-project-godot-engine3-simple-turret-aim" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Dapatkan</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Contoh Project Godot Engine 3 Predictive Turret Aim</title>
        <author>
            <name>RAKIFSUL</name>
        </author>
        <link href="https://www.rakifsul.my.id/godot-engine-3-predictive-turret-aim.html"/>
        <id>https://www.rakifsul.my.id/godot-engine-3-predictive-turret-aim.html</id>
            <category term="Produk IT Belajar"/>
            <category term="Produk"/>

        <updated>2024-03-05T18:25:19+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    A. Pendahuluan Predictive turret aim maksudnya adalah sistem pembidik turret yang mana jika pelurunya ditembakkan maka akan jatuh mendekati target yang ditunjuk kursor dalam game. Karya ini adalah contoh project predictive turret aim dengan Godot Engine 3. Sebagai contoh project, produk ini memiliki fitur ini:&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <figure class="post__video"><iframe loading="lazy" width="560" height="314" src="https://www.youtube.com/embed/K8byk3fQNOM" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></figure>
<hr>
<h3>A. Pendahuluan</h3>
<p>Predictive turret aim maksudnya adalah sistem pembidik turret yang mana jika pelurunya ditembakkan maka akan jatuh mendekati target yang ditunjuk kursor dalam game.</p>
<h3>B. Karya Apakah Ini?</h3>
<p>Karya ini adalah contoh project predictive turret aim dengan Godot Engine 3.</p>
<h3>C. Fitur</h3>
<p>Sebagai contoh project, produk ini memiliki fitur ini:</p>
<ul>
<li>Contoh kode untuk menargetkan projectile untuk mengenai mendekati posisi kursor saat menembak.</li>
</ul>
<h3>D. Peringatan</h3>
<p>BACA README-nya terlebih dahulu sebelum mencoba, jika ada.</p>
<h3>E. Disclaimer</h3>
<ul>
<li>Project hanya teruji di Windows 11 dengan Godot Engine 3.5.2.</li>
<li>Project tidak dijamin bisa dijalankan dengan benar.</li>
</ul>
<hr>
<p class="align-center"><a class="btn" style="width: 100%;" href="https://karyakarsa.com/rakifsul/contoh-project-godot-engine3-predictive-turret-aim" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Dapatkan</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Contoh Project Godot Engine 3 Nav Mesh Agent Sederhana</title>
        <author>
            <name>RAKIFSUL</name>
        </author>
        <link href="https://www.rakifsul.my.id/godot-engine-3-nav-mesh-agent-sederhana.html"/>
        <id>https://www.rakifsul.my.id/godot-engine-3-nav-mesh-agent-sederhana.html</id>
            <category term="Produk IT Belajar"/>
            <category term="Produk"/>

        <updated>2024-03-05T18:25:30+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    A. Pendahuluan Nav Mesh Agent adalah karakter game yang dapat berjalan mengikuti path dari hasil path finding di atas Navigation Mesh. Karya ini adalah contoh project nav mesh agent sederhana dengan Godot Engine 3. Sebagai contoh project, produk ini memiliki fitur berikut ini: BACA README-nya&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <figure class="post__video"><iframe loading="lazy" width="560" height="314" src="https://www.youtube.com/embed/YuvCY3Fk0uc" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></figure>
<hr>
<h3>A. Pendahuluan</h3>
<p>Nav Mesh Agent adalah karakter game yang dapat berjalan mengikuti path dari hasil path finding di atas Navigation Mesh.</p>
<h3>B. Karya Apakah Ini?</h3>
<p>Karya ini adalah contoh project nav mesh agent sederhana dengan Godot Engine 3.</p>
<h3>C. Fitur</h3>
<p>Sebagai contoh project, produk ini memiliki fitur berikut ini:</p>
<ul>
<li>Contoh kode untuk mencari path ke arah target dan berjalan di sepanjangnya</li>
</ul>
<h3>D. Peringatan</h3>
<p>BACA README-nya terlebih dahulu sebelum mencoba, jika ada.</p>
<h3>E. Disclaimer</h3>
<ul>
<li>Project hanya teruji di Windows 11 dengan Godot Engine 3.5.2.</li>
<li>Project tidak dijamin bisa dijalankan dengan benar.</li>
</ul>
<hr>
<p class="align-center"><a class="btn" style="width: 100%;" href="https://karyakarsa.com/rakifsul/contoh-project-godot-engine3-nav-mesh-agent-sederhana" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Dapatkan</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Contoh Project Nodejs Aplikasi Image Gallery Mongoose</title>
        <author>
            <name>RAKIFSUL</name>
        </author>
        <link href="https://www.rakifsul.my.id/nodejs-aplikasi-image-gallery-mongoose.html"/>
        <id>https://www.rakifsul.my.id/nodejs-aplikasi-image-gallery-mongoose.html</id>
            <category term="Produk IT Belajar"/>
            <category term="Produk"/>

        <updated>2024-03-05T18:25:41+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    A. Pendahuluan Aplikasi image gallery adalah aplikasi yang berfungsi untuk menyimpan dan menampilkan file gambar. Karya ini adalah contoh project aplikasi image gallery yang dibuat dengan Node.js dan Mongoose. Sebagai contoh kode, source code aplikasi image gallery ini bisa menjadi contoh untuk: BACA README-nya terlebih&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <figure class="post__video"><iframe loading="lazy" width="560" height="314" src="https://www.youtube.com/embed/HrjBFqMaLvY" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></figure>
<hr>
<h3>A. Pendahuluan</h3>
<p>Aplikasi image gallery adalah aplikasi yang berfungsi untuk menyimpan dan menampilkan file gambar.</p>
<h3>B. Karya Apakah Ini?</h3>
<p>Karya ini adalah contoh project aplikasi image gallery yang dibuat dengan Node.js dan Mongoose.</p>
<h3>C. Fitur</h3>
<p>Sebagai contoh kode, source code aplikasi image gallery ini bisa menjadi contoh untuk:</p>
<ul>
<li>Cara meng-upload file gambar</li>
<li>Cara menampilkan file gambar</li>
<li>Cara men-download file gambar</li>
<li>Cara membuat entry data file gambar di database</li>
<li>Cara menghapus entry data file gambar di database</li>
<li>Cara menghapus file sebenarnya dari filesystem di server</li>
<li>Cara menerapkan tag pada gambar.</li>
</ul>
<h3>D. Peringatan</h3>
<p>BACA README-nya terlebih dahulu sebelum mencoba, jika ada.</p>
<h3>E. Disclaimer</h3>
<ul>
<li>Source code tidak dijamin bisa dijalankan dengan benar.</li>
<li>Source code memerlukan akses internet untuk men-download dependency.</li>
</ul>
<hr>
<p class="align-center"><a class="btn" style="width: 100%;" href="https://karyakarsa.com/rakifsul/contoh-project-nodejs-aplikasi-image-gallery-mongoose" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Dapatkan</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Contoh Project Python 3 Aplikasi Password Generator</title>
        <author>
            <name>RAKIFSUL</name>
        </author>
        <link href="https://www.rakifsul.my.id/python-3-aplikasi-password-generator.html"/>
        <id>https://www.rakifsul.my.id/python-3-aplikasi-password-generator.html</id>
            <category term="Produk IT Belajar"/>
            <category term="Produk"/>

        <updated>2024-03-05T18:25:59+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    A. Pendahuluan Password generator adalah aplikasi yang digunakan untuk membuat password. Karya ini adalah contoh project aplikasi password generator yang dibuat dengan Python 3. Sebagai contoh project, produk ini memiliki fitur berikut ini: BACA README-nya terlebih dahulu sebelum mencoba, jika ada. Dapatkan
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <figure class="post__video"><iframe loading="lazy" width="560" height="314" src="https://www.youtube.com/embed/YsPc_-VdbtY" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></figure>
<hr>
<h3>A. Pendahuluan</h3>
<p>Password generator adalah aplikasi yang digunakan untuk membuat password.</p>
<h3>B. Karya Apakah Ini?</h3>
<p>Karya ini adalah contoh project aplikasi password generator yang dibuat dengan Python 3.</p>
<h3>C. Fitur</h3>
<p>Sebagai contoh project, produk ini memiliki fitur berikut ini:</p>
<ul>
<li>Contoh kode membuat password</li>
<li>Contoh kode untuk menentukan panjang password</li>
<li>Contoh kode membuat password dengan kombinasi lower case</li>
<li>Contoh kode membuat password dengan kombinasi upper case</li>
<li>Contoh kode membuat password dengan kombinasi angka</li>
<li>Contoh kode membuat password dengan kombinasi simbol</li>
<li>Contoh kode membuat password dengan karakter unik jika memungkinkan</li>
</ul>
<h3>D. Peringatan</h3>
<p>BACA README-nya terlebih dahulu sebelum mencoba, jika ada.</p>
<h3>E. Disclaimer</h3>
<ul>
<li>Source code hanya teruji di Windows 11 dengan Python 3.10.11.</li>
<li>Source code tidak dijamin bisa dijalankan dengan benar.</li>
<li>Source code memerlukan akses internet untuk men-download dependency.</li>
</ul>
<hr>
<p class="align-center"><a class="btn" style="width: 100%;" href="https://karyakarsa.com/rakifsul/contoh-project-python3-aplikasi-password-generator" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Dapatkan</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Studi Kasus Electron Membuat Aplikasi Video Player</title>
        <author>
            <name>RAKIFSUL</name>
        </author>
        <link href="https://www.rakifsul.my.id/studi-kasus-electron-membuat-aplikasi-video-player.html"/>
        <id>https://www.rakifsul.my.id/studi-kasus-electron-membuat-aplikasi-video-player.html</id>
            <category term="Produk IT Belajar"/>
            <category term="Produk"/>

        <updated>2024-03-05T18:26:10+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    A. Pendahuluan Video player adalah aplikasi yang dapat memainkan video. Karya ini adalah paket ebook + source code tentang "studi kasus membuat aplikasi video player dengan Electron js". Sebelum mencoba kode project ini, baca dulu petunjuknya, jika ada. Dapatkan
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <figure class="post__video"><iframe loading="lazy" width="560" height="314" src="https://www.youtube.com/embed/KpmIyNThyGs" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></figure>
<hr>
<h3>A. Pendahuluan</h3>
<p>Video player adalah aplikasi yang dapat memainkan video.</p>
<h3>B. Karya Apakah Ini?</h3>
<p>Karya ini adalah paket ebook + source code tentang "studi kasus membuat aplikasi video player dengan Electron js".</p>
<h3>C. Fitur</h3>
<ul>
<li>Ebook sudah termasuk</li>
<li>Source code sudah termasuk</li>
</ul>
<h3>D. Peringatan</h3>
<p>Sebelum mencoba kode project ini, baca dulu petunjuknya, jika ada.</p>
<h3>E. Disclaimer</h3>
<ul>
<li>Tidak ada jaminan bahwa source code bisa dijalankan dengan benar.</li>
<li>Tidak ada jaminan bahwa Anda akan paham dengan studi kasus ini.</li>
<li>Source code memerlukan akses internet untuk men-download dependency.</li>
</ul>
<hr>
<p class="align-center"><a class="btn" style="width: 100%;" href="https://karyakarsa.com/rakifsul/studi-kasus-electron-membuat-aplikasi-video-player" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Dapatkan</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
